349公斤胖男佔醫院4床位 70台手術被迫延期

克勞福德3個月前獲准出院，卻仍一直住在醫院。翻攝《每日郵報》

英國一位體重高達349公斤（770磅）的男子住院後，因公共服務未能配合，而滯留醫院已3個月，嚴重浪費醫院資源，大批手術因此延期，浪費的公帑更多達12萬英鎊（369萬元台幣）。消息人士更擔心，情況到聖誕節仍未能解決。

33歲的克勞福德（Matthew Crawford）目前已入院長達半年，不過，其中3個月其實並非必須，他早在3個月前已獲醫師證明可以出院。但他有襲擊療養機構護理師前科，有消息指原定的照顧機構不願接收，結果滯留諾丁漢郡「King's Mill醫院」。

由於克勞福德需要以特別儀器輔助照顧，因此繼續佔用多達4個床位的空間，醫院被逼得得取消多達70個病人需要住院一晚的非緊急手術。消息人士形容，「他在耗用那些理應安排給有需要病人的床位，這情況實在離譜。」

與此同時，照顧克勞福德的開支驚人，單是他所用的加固床每周租金達7,000英鎊（21.5萬元台幣），全部由國民保健署（NHS）負責，而且自從他襲擊護士的醜聞曝光後，NHS又再多花6萬英鎊（184.6萬元台幣）處理善後。

有職員更指，他們對此深感憤怒，而支出全部由納稅人埋單。估計克勞福德住院至今已花費公帑多達25萬英鎊（769萬元台幣），其中12萬英鎊屬浪費，而事件至今仍未解決。消息人士說，「現在有人真的很擔心他會住在病房內直至聖誕節，對上一間機構知道他有前科後取消床位，他們不想與他扯上任何關係。」

克勞福德去年曾在社交網發表種族歧視留言，稱政府應該取締伊斯蘭教，又聲稱加入極右組織。他亦在其他貼文中，展示自己將每月650英鎊（約2萬元台幣）的就業支援津貼揮霍殆盡，不但豪買65吋大電視，還每月花80英鎊（約2,462元台幣）安裝有線電視的運動頻道。

醫院回應時，強調會繼續找出解決辦法。（國際中心／綜合外電報導）

直接人道毀滅算啦

呢啲死肥閪學人歧視人

原罪

349kg

NHS

福利社會根本就錯撚哂，共產黨萬歲

香港一定都有

人道毀滅啦

0生產力 只識食訓痾玩

浪費醫療資源

鍾意得阿仙妓都係特別閪

拎去填海啦

仆街重撚過獅子

fat fuck

人型豬

樣衰唔係罪，係不幸。生得醜唔係你嘅責任，要怪嘅，只好怪上帝
但係，肥，就係你嘅錯！ 一個人好地地係唔會肥嘅，你變得做肥人，梗係食咗多過你需要嘅嘢啦 喺呢個仲有咁多人捱餓嘅時代，你竟然食咁多嘢？ 肥係貪心嘅表現，係唔公平嘅象徵 肥人臃腫畸形嘅身體，已經充分顯示出佢哋嘅唔道德
肥人係罪犯，佢哋甚至比小偷、殺人犯更無恥 一般犯人都會掩飾自己犯咗嘅罪 但係肥人，佢哋竟然將自己嘅罪證放晒響個身上，就好似一個殺人犯拖住條屍周街走咁 你話，見到肥人有乜辦法唔憤怒？
所以，見到肥人應該即刻鬧佢，就算唔鬧佢都要鄙視佢，我哋要透過侮辱嚟喚醒佢嘅良知 喺街見到肥人唔鬧佢，就好似搭地鐵見到痴漢非禮學生妹唔出聲一樣 作為一個有良知嘅人，我哋應該出聲，應該鼓起勇氣挺身而出鬧到佢哋狗血淋頭！

咁仁慈?
非人道毀滅會唔會好啲